假採樣日期 政府:設定令人誤解，不知何時 市民反駁:交樽時有填

《立場》本周揭發，政府網站顯示的「交樽仔」（深喉唾液樣本）檢測結果，出現虛假採樣日期。食衞局承認，系統自動將樣本採集日期設為檢測報告的上載日期，「令人誤解」，又稱由於市民自行採樣，「政府及服務承辦商無法確定樣本的採集日期和時間」。不過，外判商現時提供的每個樣本包內，都有一張化驗表格，市民需填寫聯絡資料及「樣本收集日期」。多名市民向《立場》確認，「交樽仔」時一併提交已填妥的表格，不明白為何政府聲稱無法確認採樣日期。